\documentclass{article}

%\usepackage[a4paper, total={170mm,257mm}]{geometry}
\usepackage[a4paper, top=2cm, bottom=3cm]{geometry}
\usepackage{babel}[german]
\usepackage{booktabs}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumitem}

\date{28.10.2021}
\title{Aufgabenblatt 2, Mathematik für Physiker 1}
\author{Finn Jannik Wagner}

\begin{document}
    \maketitle
    
    \section*{A 2.1}
        \subsection*{(i)}
        \large Zeigen Sie, dass die Abbildung aus Bsp. 1.15 (b)
        \(f : \mathbb{N} \times \mathbb{N} \to \mathbb{N}, (n, m) \mapsto 2^{n-1} (2m -1)\)
        eine Bijektion ist.

        Hierzu sei die Umkehrfunktion (Inverse) \(g\) definiert als: \\
        Verfahren für \(x \in \mathbb{N}\) beliebig: 
        Man suche für \(x\) die größte Zweierpotenz die es restlos teilt. Nun nehme man den Logarithmus zur Basis 2 dieser Potenz.
        Hierzu addiere man 1. Dieser Wert ist \(n\).
        Für \(m\) teile man \(x\) durch \(n\), addiere 1 hinzu und teile durch 2.

        Es folgt das f, auf Grund der Existenz der Umkehrfunktion, bijektiv ist.
        
        \subsection*{(ii)}
        Zeigen Sie für \(M_1, M_2\) injektiv das auch \(M_1 \times M_2\) injektiv ist.
        Aus der Vorlesung ist bekannt das eine Teilmenge einer abzählbaren Menge wieder abzählbar ist.

        \newtheorem{lemma}{Lemma}
        \begin{lemma}
            \textbf{Jede Vereinigung von abzählbaren Mengen ist wieder abzählbar}
            Seien \(M_1, M_2\) sind abzählbare Mengen. Zu zeigen ist das \(M_1 \cup M_2\) abzählbar ist. \\
            Dafür muss eine bijektive Abbildung \(\phi(n): \mathbb{N} \to M_1 \times M_2 \) existieren.
            Sei 
            \begin{equation*}
                \phi(n) =
                \begin{cases}
                    m_1 \in M_1 & \text{für} \: n = 1 \\
                    m_{(n-1)/(2)} \in M_1 & \text{für n ungerade} \\
                    m_{n/2} \in M_2 & \text{für n gerade}
                \end{cases}
            \end{equation*}
            Diese Abbildung ist surjektiv da alle Elemente \(m_1, m_2, m_3, m_4, ... \in M_1\) und alle Elemente \(m_1, m_2, m_3, m_4, ... \in M_2\) angenommen werden.
            Diese Abbildung ist außerdem injektiv, da jeder natürlichen Zahl nach Definition nur ein Mengenelement zugewiesen wird.

        \end{lemma}
        \(M_1 \times M_2\) lässt sich auch schreiben als \(\bigcup_{m \in M_1} m \times M_2 \) \\
        \(m \times M_2\) ergibt \(|M_2|\) 2er-Tupel bei denen das erste Element m ist. Die Menge dieser Tupel ist gleich groß
        zu \(M_2\) und ist damit auch abzählbar.
        Vereinigt man nun alle abzählbaren Tupelmengen so erhält man, da eine Vereinigung von abzählbaren Mengen wieder abzählbar ist,
        das \(M_1 \times M_2 \) abzählbar ist. 

        \section*{A 2.2}
            \begin{enumerate}[label = (\roman*)]
                \item Es seien \(f: A \to B\) und \(g: B \to C\) injektiv. Zeigen Sie, dass dann auch \(g \circ f\) injektiv ist. \\
                f injektiv: \(\forall a_1, a_2 \in A \: f(a_1)=f(a_2) \Leftrightarrow a_1 = a_2\) \\
                g injektiv: \(\forall b_1, b_2 \in B \: g(b_1)=g(b_2) \Leftrightarrow b_1 = b_2\) \\
                Zu zeigen ist: \(\forall a_1, a_2 \in A \: g(f(a_1)) = g(f(a_2)) \Leftrightarrow a_1 = a_2 \) \\
                \(\forall a_1, a_2 \in A \: g(f(a_1)) = g(f(a_2))\), da g injektiv ist, folgt \(f(a_1) = f(a_2)\). Da aber auch f injektiv ist, folgt
                \(a_1 = a_2\) \\
                Die linke Richtung gilt auch, da \(f\) und \(g\) Funktionen sind.
                
                Damit ist \(g \circ f\) injektiv

                \item Zeigen Sie dass die Umkehrung falsch ist, indem Sie eine injektive Funktion \(g \circ f\) angeben, bei der \(f\) oder \(g\) nicht injektiv ist.\\
                \(f: \mathbb{R}_+ \to \mathbb{R}: a \mapsto a\) \\
                \(g: \mathbb{R} \to \mathbb{R}: a \mapsto a^2\) \\
                \(g \circ f: \mathbb{R}_+ \to \mathbb{R}: a^2\) \\
                f ist injektiv, g ist nicht injektiv, aber \(g \circ f\) ist wieder injektiv.
            \end{enumerate}

        \section*{A 2.3}
        \begin{enumerate}
            \item Annahme: \((0, 1) \subset \mathbb{R}\) ist abzählbar. Es folgt die Existenz einer surjektiven Abbildung
            \(\phi: \mathbb{N} \to (0, 1)\) \\
            Sei \(\phi(n)\) mit \(n \in \mathbb{N}\) \\
            \(\phi(n) = 0,a_1^n a_2^n a_3^n a_4^n \dots \)
            mit \(a_i^n \in \{0,1,2,3,4,5,6,7,8,9\} \)

            \item Sei nun \(z = 0,d_1 d_2 d_3 d_4 \dots \)
            mit
            \begin{equation*}
                d_i =
                \begin{cases}
                    1 & \text{für } a_n^n \neq 1 \\
                    2 & \text{alle anderen Fälle}
                \end{cases}
            \end{equation*}
            Diese Zahl weicht an der n-ten Nachkommastelle von allen \(\phi(n)\) ab.
            Sie ist somit anders als alle \(\phi(n)\), weil sie sich immer and der n-ten Nachkommastelle unterscheidet.

            \item Es gilt \(z \in (0,1 )\) aber \(z \notin \text{Bild}(\phi)\) was ein Wiederspruch zur Surjektivität von \(\phi \) ist.
            Also war die Annahme falsch. \(q.e.d\)
        \end{enumerate}

        \section*{A 2.4}
            \begin{enumerate}[label= (\roman*)]
                \item Es sei K ein Körper. Zeigen sie, dass \(a \cdot 0 = 0\) für alle \(a \in K\)\\
                Zu zeigen ist das das neutrale Element der Addition bei der Multiplikation mit einem anderen Element des Körpers sich selbst ergibt.
                \begin{equation*}
                    0 =^{\text{Erweitert mit} \: 0 \cdot a} 0 \cdot a - 0 \cdot a = (0+0) \cdot a - 0 \cdot a =^{\text{mit Distributivgesetz}} 0 \cdot a + 0 \cdot a - 0 \cdot a
                    = 0 \cdot a + 0 = 0 \cdot a
                \end{equation*}

                \item Zeigen sie das \(\mathbb{F}_n\) kein Körper ist falls \(n \in \mathbb{N}\) keine Primzahl ist. \\
                mit \(\mathbb{F}_n: (\mathbb{Z}_n, +, \cdot) \) \\
                und \(\mathbb{Z}_m: (\{0, \dots, m-1\}, +, \cdot \) \\
                wobei für \(\mathbb{Z}_m\) \(+, \cdot \) definiert sind als: \\
                \begin{align*}
                    + := \mathbb{Z}_m \times \mathbb{Z}_m \to \mathbb{Z}_m \: (z_1 + z_2) \mod z_m \\
                    \cdot := \mathbb{Z}_m \times \mathbb{Z}_m \to \mathbb{Z}_m \: (z_1 \cdot z_2) \mod z_m
                \end{align*}
                

                Ist n keine Primzahl, so lässt sie sich in ihre Primfaktoren zerlegen. Ein Primfaktor von n ist immer kleiener als n.
                Nun teilt man die Menge der Primfaktoren in zwei \(P_1, P_2\) mit \(P_1, P_2 \neq \emptyset \). Seien \(q_1, q_2\) das Produkt aller Zahlen
                der Mengen \(P_1\) und \(P_2\). Setzt man nun \(q_1 \text{und} q_2\) in \(\cdot \) ein. So ergibt \(q_1 \cdot q_2\) wieder n. \(n \mod n = 0\).
                Da in diesem Ausdruch aber weder \(q_1\) noch \(q_2\) die Null waren ist die Multiplikation nicht nullteilerfrei.
                Somit ist \(\mathbb{F}_n\) kein Körper.
                
                \item Für \(m \in \mathbb{N}\) definieren wir
                    \begin{equation*}
                        m\mathbb{Z} := \{m \cdot z | z \in \mathbb{Z}\}
                    \end{equation*}
                    Zeigen Sie dass \((m\mathbb{Z}, +)\) mit der von \(\mathbb{Z}\) induzierten Addition eine abelsche Gruppe ist. \\
                    Wir überprüfen die Gruppen Axiome: \\
                    \begin{enumerate}[label = (\alph*)]
                        \item Assoziativgesetz
                        \(\rightarrow \) Assoziativ mit \(+\) aus \(\mathbb{Z}\)
                        \item Existenz eines neutralen Elements:
                        Die 0 ist immer in \(m\mathbb{Z}\), weil \(0 \in \mathbb{Z}\) und \(m*0 = 0\)
                        \item Existenz eines inversen Elements:
                        \(\forall \: x \in m\mathbb{Z} \: \exists \: z \in \mathbb{Z}: x = m*z \Rightarrow (-x)= m*(-z)\)
                        Mit \((-x) \in m\mathbb{Z}, \: \text{da} (-z) \in \mathbb{Z}\)
                        \item Abgeschlossenheit von + auf \(\mathbb{Z}\):
                        \(+: m\mathbb{Z} \times m\mathbb{Z} \to^{!} m\mathbb{Z}\) \\
                        \(\forall a,b \in m\mathbb{Z} \: \exists \: x,y \mathbb{Z}\)
                        \(a := mx, b:= my)\)
                        \(\Rightarrow a+b = mx + my = m(x + y)\)
                        Weil \((x+y) \in \mathbb{Z}\) ist + auf \(m\mathbb{Z}\) abgeschlossen.
                        \item Abelsche Gruppe:
                        \(
                            a + b = mx + my = m (x + y) = m(y + x) = my + mx = b + a
                        \)
                    \end{enumerate}
                    Zeigen Sie weiter, dass für alle \(z \in \mathbb{Z}\) und \(a \in I\)(\(I\) ist die Menge der Vielfachen von m) gilt, dass \(az \in m\mathbb{Z}\): \\
                    Für beliebige \(a \in I\) und \(z \in \mathbb{Z}\) \\
                    \(a := m * b \text{ mit } b \in \mathbb{N} \Rightarrow a * z = m * b * z \Rightarrow az \in m\mathbb{Z} \) weil \(b*z \in \mathbb{Z}\)

                \end{enumerate}
\end{document}